美國宣告任何國家進口伊朗石油一律制裁

美國宣告任何國家進口伊朗石油一律制裁

美國伊朗事務特別代表胡克今天表示，美國將對進口伊朗石油的任何國家祭出制裁，沒有豁免機制。

伊朗上週擊落一架美軍無人偵察機後，美國總統川普24日宣布制裁伊朗最高領袖哈米尼（Ayatollah AliKhamenei）和其他領導官員，這是對伊朗加強施壓的前所未有措施。

被問到伊朗出售原油給亞洲一事，胡克（BrianHook）說：「我們將對進口伊朗原油的任何國家祭出制裁…現在沒有豁免機制。」他並表示，美國會看看伊朗賣原油給中國的相關報導。

胡克在倫敦告訴記者：「我們將制裁任何非法購買伊朗原油之舉。」

路透社本月報導，美國去年11月對伊朗石油出口重啟制裁以來，德黑蘭一直以低於市場的價格大量出售石化產品給巴西、中國和印度等國家。

香港有冇做白手套呀？好機會了，有就上報美國

發夢好多做緊白手套既應該震緊

支那又贏

不如整個 G3 會議

中國 北韓 伊朗

佢地可能會傾得好開心，好多共同話題

諗起支那要同佢個沙煲契大佬買劣質石油就好笑。

支那國仆街了